% No poner muchos casos de uso, no desgastarse en este capítulo. Definir los
% actores del sistema y usos esenciales.

\capitulo{Casos de uso}


\newcounter{casosusocounter}

%\begin{tabularx}{\textwidth}{|c|c|X|}


    %\hline
    %Caso de uso  \cellcolor[gray]{0.9}   & \cellcolor[gray]{0.9} N N & \cellcolor[gray]{0.9} Hola :) \\ \hline \hline


    %Resumen         \cellcolor[gray]{0.9}& \multicolumn{2}{c|}{}                \\ \hline
    %Frecuencia      \cellcolor[gray]{0.9}& \multicolumn{2}{c|}{}                \\ \hline
    %Requisito de usabilidad \cellcolor[gray]{0.9}& \multicolumn{2}{c|}{}                  \\ \hline

    % El que realiza la accion
    %Actores         \cellcolor[gray]{0.9}& \multicolumn{2}{c|}{}  \\ \hline
    %Precondiciones  \cellcolor[gray]{0.9}& \multicolumn{2}{c|}{}     \\ \hline
    %Descripción     \cellcolor[gray]{0.9}& \multicolumn{2}{c|}{} \\ \hline
    %Excepciones     \cellcolor[gray]{0.9}& \multicolumn{2}{c|}{} \\ \hline
    %Poscondiciones  \cellcolor[gray]{0.9}& \multicolumn{2}{c|}{} \\ \hline
    %Ilustración     \cellcolor[gray]{0.9}& \multicolumn{2}{c|}{} \\ \hline
    %Trazabilidad    \cellcolor[gray]{0.9}& \multicolumn{2}{c|}{} \\ \hline



        
%\end{tabularx}

\begin{figure}[h!]

    \centerline{
        \includegraphics[scale=0.67]{modelos/imagenes/casos_de_uso.png}
    }
	\caption{Diagrama de los casos de uso}

\end{figure}


A continuación se explican cada uno de los casos de uso del diagrama.


% Creando un evento
\stepcounter{casosusocounter}
\addtocounter{table}{1}
\addcontentsline{lot}{table}{\arabic{chapter}.\arabic{table}: Caso de uso N° \arabic{casosusocounter}} 
\begin{longtabu} to \textwidth {|l|X[1, l]|}


    \hline
    Caso de uso  \cellcolor[gray]{0.9} N° \arabic{casosusocounter} & \cellcolor[gray]{0.9} Creando un evento \\ \hline

    \endhead

    Resumen         \cellcolor[gray]{0.9}& 
        El organizador crea un nuevo evento en el sistema.
    \\ \hline

    Frecuencia      \cellcolor[gray]{0.9}&
        A solicitud del organizador.
    \\ \hline

    Requisito de usabilidad \cellcolor[gray]{0.9}&
        Un formulario en el centro de la página web. Un mensaje de confirmación
        indicando que ha sido creado el evento.
    \\ \hline

    Actores         \cellcolor[gray]{0.9}& 
        El organizador.
    \\ \hline

    Precondiciones  \cellcolor[gray]{0.9}& 
        El organizador debe haber iniciado sesión en el sistema, debe estar
        habilitado, para poder crear eventos y no tiene que estar bloqueado.
        Tiene que haber lugares en el sistema para elegir y también recursos
        registrados en el sistema.
    \\ \hline

    Descripción     \cellcolor[gray]{0.9}&
        El organizador ingresa en la sección para crear un nuevo evento.  Luego
        ingresa los datos básicos del evento (nombre del evento, descripción, la
        fecha límite para conseguir el dinero, cuanto pretende recaudar para si
        mismo y si es un evento para adultos).  Después selecciona el o los
        lugares en donde se va a realizar el evento, los cuales tiene que estar
        disponibles para la fecha especificada en el evento. Por cada uno de
        esos lugares define los tipos de financiamiento, la cantidad de personas
        que van a asistir al evento, el monto, el nombre del tipo de
        financiamiento y una descripción. Luego puede seleccionar los recursos
        que necesitará para el evento o puede que no se necesite ninguno. Debe
        seleccionar un proveedor de recursos en específico.  Finalmente se
        confirma la creación del evento.
    \\ \hline

    Excepciones     \cellcolor[gray]{0.9}& 
        Excepción 1: no hay lugares para el evento en la fecha especificada.
    \\ \hline

    Poscondiciones  \cellcolor[gray]{0.9}&
        El evento ahora se encuentra guardado en el sistema con estado
        ``creado'' a la espera de ser publicado.
    \\ \hline

    Trazabilidad    \cellcolor[gray]{0.9}&
        \ref{RF-registrar-evento}, \ref{RF-seleccionar-lugares},
        \ref{RF-verficar-lugar-agendado}
        \ref{RF-busqueda-lugares-disponibles},
        \ref{RF-definir-tipos-financiamientos},
        \ref{RF-escoger-recursos-eventos},
    \\ \hline



        
\end{longtabu}



% Registrando un participante
\stepcounter{casosusocounter}
\addtocounter{table}{1}
\addcontentsline{lot}{table}{\arabic{chapter}.\arabic{table}: Caso de uso N° \arabic{casosusocounter}} 
\begin{longtabu} to \textwidth {|l|X[1, l]|}

    \hline
    Caso de uso  \cellcolor[gray]{0.9} N° \arabic{casosusocounter} &  \cellcolor[gray]{0.9} Registrando un participante \\ \hline 

    \endhead

    Resumen         \cellcolor[gray]{0.9}& Un visitante de la página crea una cuenta de participante.
    
    \\ \hline
    Frecuencia      \cellcolor[gray]{0.9}& A solicitud de un visitante.

    \\ \hline
    Requisito de usabilidad \cellcolor[gray]{0.9}& 
        Un formulario en el centro de la página. Al terminar el registro un
        aviso de creado exitosamente.
    \\ \hline

    Actores         \cellcolor[gray]{0.9}& Un visitante de la página.
    \\ \hline

    Precondiciones  \cellcolor[gray]{0.9}& 
            - 
    \\  \hline

    Descripción     \cellcolor[gray]{0.9}& 
        El visitante se dirige a la ventana de registro del sistema. Ingresa sus
        datos (nombre, correo electrónico, fecha de nacimiento y contraseña).
        Luego finaliza el registro en el sistema.

     \\ \hline
    Excepciones     \cellcolor[gray]{0.9}& 
        Excepción 1: Si ya existe un participante con ese correo no se va a permitir registrarse
        otra vez.
     \\  \hline

    Poscondiciones  \cellcolor[gray]{0.9}& 
        Es posible registrarse como asistente en un evento.
        El nuevo usuario puede editar su perfil.
    \\ \hline

    Trazabilidad    \cellcolor[gray]{0.9}& 
        \ref{RF-registro-interesado-eventos}.
     \\  \hline

\end{longtabu}


% Registrando un organizador
\stepcounter{casosusocounter}
\addtocounter{table}{1}
\addcontentsline{lot}{table}{\arabic{chapter}.\arabic{table}: Caso de uso N° \arabic{casosusocounter}} 
\begin{longtabu} to \textwidth {|l|X[1, l]|}


    \hline
    Caso de uso  \cellcolor[gray]{0.9} N° \arabic{casosusocounter} & \cellcolor[gray]{0.9} Registrando un organizador \\ \hline 

    \endhead

    Resumen         \cellcolor[gray]{0.9}& Un visitante de la página crea una cuenta de organizador.
    \\ \hline

    Frecuencia      \cellcolor[gray]{0.9}& A solicitud de un visitante.

    \\ \hline
    Requisito de usabilidad \cellcolor[gray]{0.9}&
        Mostrar un formulario en el centro de la página web y un aviso para
        indicar que la cuenta fue creada exitosamente.
    \\ \hline

    Actores         \cellcolor[gray]{0.9}& Un visitante de la página.

    \\ \hline

    Precondiciones  \cellcolor[gray]{0.9}& 
        -
    \\  \hline

    Descripción     \cellcolor[gray]{0.9}& 
        El organizador ingresa a la sección donde se realiza el registro de los
        usuarios. Luego va a la vista donde se registran los organizadores e
        ingresa sus datos (nombre, email, contraseña, RUT teléfono y una breve
        biografía o descripción). Finalmente el organizador termina el registro.
     \\ \hline
    Excepciones     \cellcolor[gray]{0.9}& 
        Excepción 1: Si ya existe un organizador con ese correo no se va a permitir
        registrarse otra vez.
     \\  \hline

    Poscondiciones  \cellcolor[gray]{0.9}& 
        El organizador queda a la espera de ser habilitado en el sistema.
    \\ \hline

    Trazabilidad    \cellcolor[gray]{0.9}& 
        \ref{RF-registrar-organizador}
     \\  \hline

\end{longtabu}


% Registrando un proveedor
\stepcounter{casosusocounter}
\addtocounter{table}{1}
\addcontentsline{lot}{table}{\arabic{chapter}.\arabic{table}: Caso de uso N° \arabic{casosusocounter}} 
\begin{longtabu} to \textwidth {|l|X[1, l]|}


    \hline
    Caso de uso  \cellcolor[gray]{0.9} N° \arabic{casosusocounter} & \cellcolor[gray]{0.9} Registrando un proveedor \\ \hline 

    \endhead

    Resumen         \cellcolor[gray]{0.9}& Un visitante de la página crea una cuenta de proveedor.
    \\ \hline

    Frecuencia      \cellcolor[gray]{0.9}& A solicitud de un visitante.

    \\ \hline
    Requisito de usabilidad \cellcolor[gray]{0.9}& 
        Formulario al centro de la página web y al terminar un aviso confirmando
        la creación del usuario.
    \\ \hline

    Actores         \cellcolor[gray]{0.9}& Un visitante de la página.

    \\ \hline

    Precondiciones  \cellcolor[gray]{0.9}& 
        -
    \\  \hline

    Descripción     \cellcolor[gray]{0.9}& 
        El visitante ingresa a la sección donde se registran los usuarios. Luego
        ingresa en la vista para registrar un nuevo proveedor. El visitante
        ingresa los siguientes datos: nombre, email, contraseña, RUT, teléfono y
        una breve descripción. Finalmente el visitante termina el registro
        confirmando los datos.

     \\ \hline
    Excepciones     \cellcolor[gray]{0.9}& 
        Excepción 1: Si ya existe un proveedor con ese correo no se va a permitir
        registrarse otra vez.
     \\  \hline

    Poscondiciones  \cellcolor[gray]{0.9}& 
        El proveedor queda a la espera de ser habilitado en el sistema.
    \\ \hline

    Trazabilidad    \cellcolor[gray]{0.9}& 
        \ref{RF-proveedor-registro}
     \\  \hline

\end{longtabu}



% registrando un auspiciador
\stepcounter{casosusocounter}
\addtocounter{table}{1}
\addcontentsline{lot}{table}{\arabic{chapter}.\arabic{table}: Caso de uso N° \arabic{casosusocounter}} 
\begin{longtabu} to \textwidth {|l|X[1, l]|}


    \hline
    Caso de uso  \cellcolor[gray]{0.9} N° \arabic{casosusocounter} & \cellcolor[gray]{0.9} Registrando un auspiciador \\ \hline \hline


    Resumen         \cellcolor[gray]{0.9}&
        Un visitante de la página crea una cuenta de auspiciador.
    \\ \hline

    Frecuencia      \cellcolor[gray]{0.9}&
        A solicitud de un visitante.
    \\ \hline

    Requisito de usabilidad \cellcolor[gray]{0.9}&
        En el registro de un auspiciador aparece un formulario en el centro de
        la página web. El auspiciador es capaz de detectar que su cuenta ha sido
        creada satisfactoriamente.
    \\ \hline

    Actores         \cellcolor[gray]{0.9}&
        Un visitante de la página.
    \\ \hline

    Precondiciones  \cellcolor[gray]{0.9}&
        -
    \\ \hline

    Descripción     \cellcolor[gray]{0.9}&
        El visitante se dirige a la sección en donde se hacer el registro del
        nuevo usuario de auspiciador, luego ingresa los siguientes datos:
        nombre, email, contraseña, RUT, teléfono y una breve descripción. Para
        luego confirmar los datos y finalizar el registro.
    \\ \hline

    Excepciones     \cellcolor[gray]{0.9}&
        Excepción 1: Si ya existe un auspiciador con ese correo no se va a permitir
        registrarse otra vez.
    \\ \hline

    Poscondiciones  \cellcolor[gray]{0.9}&
        El auspiciador queda a la espera de ser habilitado en el sistema.
    \\ \hline

    Trazabilidad    \cellcolor[gray]{0.9}&
        \ref{RF-auspiciador-registro}
    \\ \hline

\end{longtabu}


\newpage

% Cambiando el estado de un evento
\stepcounter{casosusocounter}
\addtocounter{table}{1}
\addcontentsline{lot}{table}{\arabic{chapter}.\arabic{table}: Caso de uso N° \arabic{casosusocounter}} 
\begin{longtabu} to \textwidth {|l|X[1, l]|}


    \hline
    Caso de uso  \cellcolor[gray]{0.9} N° \arabic{casosusocounter} & \cellcolor[gray]{0.9} Cambiando el estado de un evento \\ \hline \hline


    Resumen         \cellcolor[gray]{0.9}&
        El organizador cambia el estado de un evento.
    \\ \hline

    Frecuencia      \cellcolor[gray]{0.9}&
       Solicitud del organizador.
    \\ \hline

    Requisito de usabilidad \cellcolor[gray]{0.9}&
        En la página web aparecerá una lista de los posibles estados.
    \\ \hline

    Actores         \cellcolor[gray]{0.9}&
        Organizador del evento.
    \\ \hline

    Precondiciones  \cellcolor[gray]{0.9}&
        El organizador es un usuario registrado del sistema y tiene al menos un
        evento creado en el sistema.
    \\ \hline

    Descripción     \cellcolor[gray]{0.9}&
        El organizador ingresa a su panel de control. Selecciona el evento que
        quiere cambiar el estado. Cambia el estado del evento a uno nuevo según
        el diagrama de transiciones.
    \\ \hline

    Excepciones     \cellcolor[gray]{0.9}&
        -
    \\ \hline

    Poscondiciones  \cellcolor[gray]{0.9}&
        Si el nuevo estado del evento es \textit{suspendido} ya no se aceptara
        nuevos participantes.
        Se envía una notificación a todos los involucrados en el evento.
    \\ \hline

    Ilustración     \cellcolor[gray]{0.9}&
    % TODO imagen
        \includegraphics[scale=0.4]{modelos/imagenes/diagrama_transiciones.png}
    \\ \hline

    Trazabilidad    \cellcolor[gray]{0.9}&
        \ref{RF-organizador-cambio-estado}
    \\ \hline



        
\end{longtabu}




% Registrandose en un evento
\stepcounter{casosusocounter}
\addtocounter{table}{1}
\addcontentsline{lot}{table}{\arabic{chapter}.\arabic{table}: Caso de uso N° \arabic{casosusocounter}} 
\begin{longtabu} to \textwidth {|l|X[1, l]|}


    \hline
    Caso de uso  \cellcolor[gray]{0.9} N° \arabic{casosusocounter} & \cellcolor[gray]{0.9} Registrándose en un evento \\ \hline \hline


    Resumen         \cellcolor[gray]{0.9}&
        Un participante se registra en un evento como asistente o con
        aporte solidario (sin asistir).
    \\ \hline

    Frecuencia      \cellcolor[gray]{0.9}&
        A solicitud de un participante.
    \\ \hline

    Requisito de usabilidad \cellcolor[gray]{0.9}&
        Se muestra un aviso al usuario sobre la confirmación en la participación al evento.
    \\ \hline

    Actores         \cellcolor[gray]{0.9}&
        Usuarios participantes.
    \\ \hline

    Precondiciones  \cellcolor[gray]{0.9}&
        Tener una cuenta de usuario del tipo participante en el servidor.
        Eventos registrados en el sistema con estado público.
    \\ \hline

    Descripción     \cellcolor[gray]{0.9}&
        El participante elige un evento al cual quiere aportar, ya sea con una
        compra con asistencia o solidaria, esto último, es pagar la entrada
        pero indicando que no va a asistir al evento. Luego si el evento se
        desarrolla en varios lugares, el especifica a cual lugar hace el aporte.
        Después elige el tipo de financiamiento, los cuales pueden tener
        diferentes nombres y montos, estos son diferentes en cada evento.
        \\ \hline

    Excepciones     \cellcolor[gray]{0.9}&
        Excepción 1: Llegar al límite de 5 aportes máximos por personas para un evento.
    \\ \hline

    Poscondiciones  \cellcolor[gray]{0.9}&
        Se comprueba si se ha cumplido con el límite de personas tanto en el
        nivel, lugar y evento general.  El participante queda participando en el
        evento y el número de participantes del evento se actualiza.
        \\ \hline

    Trazabilidad    \cellcolor[gray]{0.9}&
        \ref{RF-participante-financia}
        \ref{RF-participante-tipo-financiamiento}
    \\ \hline


        
\end{longtabu}


% Agregando un producto para auspiciar eventos
\stepcounter{casosusocounter}
\addtocounter{table}{1}
\addcontentsline{lot}{table}{\arabic{chapter}.\arabic{table}: Caso de uso N° \arabic{casosusocounter}} 
\begin{longtabu} to \textwidth {|l|X[1, l]|}


    \hline
    Caso de uso  \cellcolor[gray]{0.9}   N° \arabic{casosusocounter} & \cellcolor[gray]{0.9} Agregando un producto para auspiciar eventos \\ \hline \hline


    Resumen         \cellcolor[gray]{0.9}&
        Un auspiciador agrega su producto en el sistema.
    \\ \hline

    Frecuencia      \cellcolor[gray]{0.9}&
        A solicitud de un auspiciador.
    \\ \hline

    Requisito de usabilidad \cellcolor[gray]{0.9}&
        Desplegar un formulario.
    \\ \hline

    Actores         \cellcolor[gray]{0.9}&
        Los auspiciadores.
    \\ \hline

    Precondiciones  \cellcolor[gray]{0.9}&
        Tener una cuenta de auspiciador en sistema y que esta se encuentre
        habilitada.
    \\ \hline

    Descripción     \cellcolor[gray]{0.9}& 
        El auspiciador se dirige a la administración de su cuenta  y va hacia la
        parte de agregar producto, luego ingresa los siguientes datos: nombre
        del producto y descripción del producto, también es posible que el
        auspiciador seleccione alguna condición ya definida en el sistema,
        correspondiente a la capacidad de los eventos o a un número de personas
        en especifica que participa en un evento o también puede indicar el tipo
        de evento en los cuales se quiere participar. Para terminar confirma
        los datos y finalizar.
    \\ \hline

    Excepciones     \cellcolor[gray]{0.9}&
        -
    \\ \hline

    Poscondiciones  \cellcolor[gray]{0.9}&
        El producto queda a disposición del sistema el cual va a decidir a que
        evento asignarlo cuando este haya cumplido la o las condiciones.
        Luego el organizador del evento o el auspiciador podrá rechazar la
        asignación del producto en el evento.
    \\ \hline

    Trazabilidad    \cellcolor[gray]{0.9}&
    \ref{RF-auspiciador-condición-tipo-evento}
    \ref{RF-auspiciador-registro-productos}
    \ref{RF-auspiciador-condiciones-auspicio}
    \\ \hline

\end{longtabu}



% Agregando un recurso
\stepcounter{casosusocounter}
\addtocounter{table}{1}
\addcontentsline{lot}{table}{\arabic{chapter}.\arabic{table}: Caso de uso N° \arabic{casosusocounter}} 
\begin{longtabu} to \textwidth {|l|X[1, l]|}


    \hline
    Caso de uso  \cellcolor[gray]{0.9} N° \arabic{casosusocounter} & \cellcolor[gray]{0.9} Agregando un recurso \\ \hline \hline


    Resumen         \cellcolor[gray]{0.9}&
        Un proveedor agrega su recurso en el sistema.
    \\ \hline

    Frecuencia      \cellcolor[gray]{0.9}&
        A solicitud de un proveedor.
    \\ \hline

    Requisito de usabilidad \cellcolor[gray]{0.9}&
        Se muestra un formulario al usuario.
    \\ \hline

    Actores         \cellcolor[gray]{0.9}&
        Proveedores.
    \\ \hline

    Precondiciones  \cellcolor[gray]{0.9}&
        Tener una cuenta de proveedor en el sistema y que ésta se encuentre habilitada.
    \\ \hline

    Descripción     \cellcolor[gray]{0.9}&
        El proveedor ingresa a la administración de los recursos y selecciona la
        parte en donde se agrega un nuevo recurso, luego ingresa los siguientes datos
        de su recurso: nombre del recurso, descripción, precio, la clase del
        recurso y sus propiedades. Al seleccionar la clase del recurso que está
        ingresando, se muestra las propiedades del recurso, en la que agrega
        los valores para esas propiedades.
    \\ \hline

    Excepciones     \cellcolor[gray]{0.9}&
        Excepción 1: no existe clase para el producto que se registra.
    \\ \hline

    Poscondiciones  \cellcolor[gray]{0.9}&
        El recurso queda disponible para que los organizadores los escojan para
        sus eventos.
        El posible que el proveedor pueda editar el recurso.
    \\ \hline

    Trazabilidad    \cellcolor[gray]{0.9}&
        \ref{RF-proveedor-registra-recursos}
    \\ \hline

\end{longtabu}



% Agregando un lugar
\stepcounter{casosusocounter}
\addtocounter{table}{1}
\addcontentsline{lot}{table}{\arabic{chapter}.\arabic{table}: Caso de uso N° \arabic{casosusocounter}} 
\begin{longtabu} to \textwidth {|l|X[1, l]|}


    \hline
    Caso de uso  \cellcolor[gray]{0.9} N° \arabic{casosusocounter} & \cellcolor[gray]{0.9} Agregando un lugar \\ \hline \hline


    Resumen         \cellcolor[gray]{0.9}&
        Un proveedor u organizador agrega un lugar al sistema.
    \\ \hline

    Frecuencia      \cellcolor[gray]{0.9}&
        A solicitud de un proveedor u organizador.
    \\ \hline

    Requisito de usabilidad \cellcolor[gray]{0.9}&
        Un formulario en la página web.
    \\ \hline

    Actores         \cellcolor[gray]{0.9}&
        Proveedores u organizadores.
    \\ \hline

    Precondiciones  \cellcolor[gray]{0.9}&
        Tener una cuenta de proveedor u organizador en el sistema y que esta se
        encuentre habilitada.
    \\ \hline

    Descripción     \cellcolor[gray]{0.9}&
        El usuario (proveedor u organizador) se dirige a la administración de su
        cuenta y selecciona agregar lugar, después indica el nombre para el
        lugar, su posición, una descripción e indica su capacidad, luego si es
        el proveedor el que agrega el lugar indica el precio por hora del lugar
        e y los días que estará disponible el lugar. Finalmente confirma los
        datos y agregar el lugar.
    \\ \hline

    Excepciones     \cellcolor[gray]{0.9}&
        -
    \\ \hline

    Poscondiciones  \cellcolor[gray]{0.9}&
        Si fue un proveedor el que ingresó el lugar entonces todos los
        organizadores lo pueden ver, si fue un organizador el que lo hizo,
        entonces el lugar no es visible para otros organizadores.
    \\ \hline

    Trazabilidad    \cellcolor[gray]{0.9}&
        \ref{RF-registrar-lugar-organizador}
        \ref{RF-proveedor-registra-lugar}
    \\ \hline

\end{longtabu}


% Enviando una notificación del estado del evento
\stepcounter{casosusocounter}
\addtocounter{table}{1}
\addcontentsline{lot}{table}{\arabic{chapter}.\arabic{table}: Caso de uso N° \arabic{casosusocounter}} 
\begin{longtabu} to \textwidth {|l|X[1, l]|}


    \hline
    Caso de uso  \cellcolor[gray]{0.9} N° \arabic{casosusocounter} & \cellcolor[gray]{0.9} Enviando una notificación del estado del evento\\ \hline \hline


    Resumen         \cellcolor[gray]{0.9}&
        Se envía una notificación cuando el evento cambia de estado.
    \\ \hline

    Frecuencia      \cellcolor[gray]{0.9}&
        Cada vez que el evento cambia de estado ya sea por cumplir la meta,
        tiempo o a petición del organizador.
    \\ \hline

Requisito de usabilidad \cellcolor[gray]{0.9}&
        -
    \\ \hline

    Actores         \cellcolor[gray]{0.9}&
        Sistema.
    \\ \hline

    Precondiciones  \cellcolor[gray]{0.9}&
        Existencia de un evento en el sistema.
        Los usuarios tienen un correo electrónico válido.
    \\ \hline

    Descripción     \cellcolor[gray]{0.9}&
        Ocurre un cambio en un evento que debe ser notificado a los
        participantes, organizadores, auspiciadores y proveedores relacionados
        con él. Se envía una notificación a los involucrados en el evento
        por medio de su correo electrónico respectivo.
    \\ \hline

    Excepciones     \cellcolor[gray]{0.9}&
        Excepción 1: Participante, auspiciador o proveedor con un correo electrónico
        invalido.
    \\ \hline

    Poscondiciones  \cellcolor[gray]{0.9}&
        Los auspiciadores, proveedores, organizadores y participantes del evento
        reciben un correo electrónico informando del cambio.
        
    \\ \hline

    Trazabilidad    \cellcolor[gray]{0.9}&
        \ref{RF-notificar-cambio-estado}
    \\ \hline

\end{longtabu}


% Enviando una notificación de asignación de recursos
\stepcounter{casosusocounter}
\addtocounter{table}{1}
\addcontentsline{lot}{table}{\arabic{chapter}.\arabic{table}: Caso de uso N° \arabic{casosusocounter}} 
\begin{longtabu} to \textwidth {|l|X[1, l]|}


    \hline
    Caso de uso  \cellcolor[gray]{0.9} N° \arabic{casosusocounter} & \cellcolor[gray]{0.9} Enviando una notificación de asignación de recursos\\ \hline \hline


    Resumen         \cellcolor[gray]{0.9}&
        Se envía una notificación a un proveedor cuando un organizador
        cambia un recurso para un evento.
    \\ \hline

    Frecuencia      \cellcolor[gray]{0.9}&
        Cada vez que el organizador agrega o elimina un recurso de un evento.
    \\ \hline

    Requisito de usabilidad \cellcolor[gray]{0.9}&
        -
    \\ \hline

    Actores         \cellcolor[gray]{0.9}&
        Sistema.
    \\ \hline

    Precondiciones  \cellcolor[gray]{0.9}&
        El proveedor esta activo y tiene recursos ingresados en el sistema.
        El organizador tiene un evento en el sistema.
    \\ \hline

    Descripción     \cellcolor[gray]{0.9}&
        Cuando un organizador asigna o elimina un recurso en un evento, el
        proveedor de ese recurso es notificado con un correo electrónico
        informando sobre las novedades y un enlace al evento en cuestión.

    \\ \hline

    Excepciones     \cellcolor[gray]{0.9}&
        Excepción 1: Correo electrónico del organizador no valido
    \\ \hline

    Poscondiciones  \cellcolor[gray]{0.9}&
        -
    \\ \hline

    Trazabilidad    \cellcolor[gray]{0.9}&
        \ref{RF-notificar-proveedor-eventos-interesados}
    \\ \hline

\end{longtabu}




\stepcounter{casosusocounter}
\addtocounter{table}{1}
\addcontentsline{lot}{table}{\arabic{chapter}.\arabic{table}: Caso de uso N° \arabic{casosusocounter}} 
\begin{longtabu} to \textwidth {|l|X[1, l]|}


    \hline
    Caso de uso  \cellcolor[gray]{0.9} N° \arabic{casosusocounter} &
    \cellcolor[gray]{0.9} Habilitando un usuario. \\ \hline \hline


    Resumen         \cellcolor[gray]{0.9}&
        El administrador activa a un usuario.
    \\ \hline

    Frecuencia      \cellcolor[gray]{0.9}&
        Cada nuevo usuario registrado.
    \\ \hline

    Requisito de usabilidad \cellcolor[gray]{0.9}&
        -
    \\ \hline

    Actores         \cellcolor[gray]{0.9}&
        Administrador.
    \\ \hline

    Precondiciones  \cellcolor[gray]{0.9}&
        Usuario registrado en el sistema recientemente.
    \\ \hline

    Descripción     \cellcolor[gray]{0.9}&
        Dirigirse al panel de control del administrador, luego va a la sección
        para activar los usuarios, después activa uno a uno a los usuarios
        correspondientes.
    \\ \hline

    Excepciones     \cellcolor[gray]{0.9}&
        -
    \\ \hline

    Poscondiciones  \cellcolor[gray]{0.9}&
        Lo usuarios tipo organizadores pueden crear eventos, los del tipo
        auspiciadores pueden agregar productos con condiciones al sistema y los
        de tipo proveedores pueden agregar recursos.
    \\ \hline

    Trazabilidad    \cellcolor[gray]{0.9}&
        \ref{RF-habilitar-deshabilitar-usuarios}
    \\ \hline

\end{longtabu}
